<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="notation">La notació serveix per poder anomenar els moviments de totes les capes del cub més fàcilment.</string>
    <string name="not">Notació</string>
    <string name="parts">Parts del cub</string>
    <string name="edges">Arestes</string>
    <string name="corners">Cantonades</string>
    <string name="centers">Centres</string>
    <string name="s1">1. Creu blanca</string>
    <string name="s4">4. Creu groga</string>
    <string name="s2">2. Cantonades blanques</string>
    <string name="s3">3. Segona capa</string>
    <string name="s5">5. Arestes grogues al seu lloc</string>
    <string name="s6">6.Cantonades grogues al seu lloc</string>
    <string name="s7">7. Orientar les cantonades grogues</string>
    <string name="wt2">Objectiu final: fer una creu en la que les quatre arestes quadrin amb el color dels centres laterals.</string>
    <string name="wt3">Posa totes les arestes blanques al costat del centre blanc.</string>
    <string name="wt4">Gira la capa fins que almenys dues arestes encaixin amb el color dels centres laterals.</string>
    <string name="wt5">R\' U\' R U R\'</string>
    <string name="wt6">F U2 F\' U2 F</string>
    <string name="wt7">Ara pots tenir dos casos per intercanviar les dues arestes restants.</string>
    <string name="wt8">Fet!!</string>
    <string name="languages">Idiomes</string>
    <string name="wc4">blanc a l\'esquerra \nD\' R\' D R</string>
    <string name="wc5">blanc a la dreta \nR\' D\' R</string>
    <string name="wc6">blanc a sota \nR\' D2 R D R\' D\' R </string>
    <string name="wc2">Objectiu final.</string>
    <string name="wc8">Posa la cantonada blanca a sota del lloc on a d\'anar.</string>
    <string name="wc9">I repeteix-ho per totes les cantonades.</string>
    <string name="wc3">Ara pots tenir 3 casos:</string>
    <string name="notation2">Una lletra significa un gir en sentit horari, una lletra seguida de \' significa un gir en sentit antihorari i una lletra seguida d\'un 2 significa girar la capa dues vegades.</string>
    <string name="centers2">Els centres no es mouen, sempre estan en la mateixa posició, blanc oposat amb groc, vermell oposat amb taronja i blau oposat amb verd.</string>
    <string name="wt9">Les fletxes vermelles indiquen les dues peces que s\'intercanvien i les lletres indiquen els moviments que s\'han de fer seguint les notacions que hem vist en el primer apartat.</string>
    <string name="wc10">Si necessites treure una cantonada per ficar-la en un altre lloc o ja està al seu lloc però mal orientada fes: R\' D\' R per treure-la.</string>
    <string name="e2">Posa una aresta que hagi d\'anar a la segona capa sobre d\'un centre amb el mateix color.</string>
    <string name="e3">Si necessites treure una aresta per posar-la en un altre lloc o ja està al seu lloc però mal orientada fes:  U R U\' R\' U\' F\' U F per treure-la.</string>
    <string name="e4">Si l\'aresta ha d\'anar a la dreta \nU R U\' R\' U\' F\' U F.</string>
    <string name="e5">Si l\'aresta ha d\'anar a l\'esquerra \nU\' L\' U L U F U\' F\'.</string>
    <string name="e6">\"Ara pots tenir dos casos:\"</string>
    <string name="e7">Posa la cara blanca a sota.</string>
    <string name="g2">Si tens un punt fes l\'algoritme i et sortirà una L.</string>
    <string name="g3">Si tens una L fes l\'algoritme i et sortirà una línia.</string>
    <string name="g4">Si tens una línia fes l\'algoritme i et sortirà la creu.</string>
    <string name="g5">Fixa\'t només en les arestes, mira si tens un punt, una L, una línia o ja tens la creu groga \nAlgoritme: F R U R\' U\' F\'.</string>
    <string name="a2">Gira la capa fins que només una aresta coincideixi amb el color d\'un centre i fes R U R\' U R U2 R\' fins que encaixin totes (pot ser una o dues vegades)  si no pots fer encaixar només una aresta fes l\'algoritme i torna a provar.</string>
    <string name="l1">Objectiu final: posar totes les cantonades de l\'última capa al lloc correcte, no cal que estiguin ben orientades.</string>
    <string name="l2">Busca una cantonada que estigui al seu lloc, posa-la a la dreta i fes U R U\' L\' U R\' U\' L fins que totes estiguin en el seu lloc (pot ser una o dues vegades) si no hi ha cap cantonada en el seu lloc fes l\'algoritme i busca una altra vegada.</string>
    <string name="f1">"Ara només falta orientar, posa una de les cantonades que no estigui orientada a dalt a la dreta i fes R\' D\' R D (fes-ho dues o quatre vegades) fins que la cantonada estigui orientada, ara amb moviments d\' U, U\' o U2 (NO rotis el cub sencer) posa una altra cantonada que no estigui orientada i repeteix-ho. \n\nFent aquest pas pot semblar que desfacis el cub."</string>
    <string name="f2">Un exemple.</string>
    <string name="f3">Fer R\' D\' R D dos cops, però com que la cantonada no s\'ha orientat es repeteix dos cops més.</string>
    <string name="f4">Fer U2 per posar l\' altra cantonada a la dreta , R\' D\' R D dos cops per orientar i per acabar fer U2.</string>
    <string name="ca">Categories</string>
    <string name="ca1">Els records mundials són els següents (actualitzat setembre del 2017).</string>
    <string name="re1">Recursos</string>
    <string name="mjoc">Minijoc</string>
    <string name="Crono">Cronòmetre</string>
    <string name="re2">"WCA: El rànquing oficial. "</string>
    <string name="re3">"cstimer: cronòmetre especialitzat. "</string>
    <string name="re4">Cubecomps: resultats de les competicions en progrés.</string>
    <string name="crono1">Iniciar</string>
    <string name="crono2">Parar</string>
    <string name="rest">Reiniciar</string>
</resources>