<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="notation">"La notación sirve para poder nombrar los movimientos de todas las capas del cubo mas fácilmente. "</string>
    <string name="not">Notación</string>
    <string name="parts">Partes del cubo</string>
    <string name="edges">Aristas</string>
    <string name="corners">Esquinas</string>
    <string name="centers">Centros</string>
    <string name="s1">1. Cruz blanca</string>
    <string name="s2">2. Esquinas blancas</string>
    <string name="s3">3. Segunda capa</string>
    <string name="s4">4. Cruz amarilla</string>
    <string name="s5">5. Aristas amarillas en su lugar</string>
    <string name="s6">6. Esquinas amarillas en su lugar</string>
    <string name="s7">7. Orientar esquinas amarillas</string>
    <string name="wt7">Ahora puedes tener dos casos para intercambiar las dos aristas restantes.</string>
    <string name="wt6">F U2 F\' U2 F</string>
    <string name="wt5">R\' U\' R U R\'</string>
    <string name="wt2">Objetivo final:  hacer una cruz en la que las cuatro aristas cuadren con el color de los centros laterales.</string>
    <string name="wt3">Pon todas las aristas blancas en el lado del centro blanco.</string>
    <string name="wt4">Gira la capa hasta que almenos dos aristas coincidan con el color de los centros laterales.</string>
    <string name="wt8">¡Hecho!</string>
    <string name="languages">Idiomas</string>
    <string name="wc4">Blanco a la izquierda \nD\' R\' D R.</string>
    <string name="wc5">Blanco a la derecha \nR\' D\' R.</string>
    <string name="wc6">Blanco debajo \nR\' D2 R D R\' D\' R. </string>
    <string name="wc2">Objetivo final.</string>
    <string name="wc8">Pon la esquina blanca debajo del lugar donde tiene que ir.</string>
    <string name="wc9">Y repítelo para todas las esquinas.</string>
    <string name="wc3">Ahora puedes tener 3 casos:</string>
    <string name="notation2">"Una letra significa un giro horario, una letra seguida de ' significa un giro antihorario y una letra seguida de un 2 significa girar la cara dos veces. "</string>
    <string name="centers2">\"Los centros no se mueven, siempre están en la misma posición: blanco opuesto con amarillo, rojo opuesto con naranja y azul opuesto con verde.\"</string>
    <string name="wt9">Las flechas rojas indican las dos piezas que se intercambian y las letras indican los movimientos que se deben hacer siguiendo las notaciones que hemos visto en el primer apartado.</string>
    <string name="wc10">Si necesitas sacar una esquina para colocarla en otro lugar o ya está en su lugar pero mal orientada tienes que hacer: R\' D\' R para sacarla.</string>
    <string name="e2">Pon una arista que tenga que ir a la segunda capa encima de un centro con el mismo color.</string>
    <string name="e3">Si necesitas sacar una arista para colocarla en otro lugar o ya está en su lugar pero mal orientada tienes que hacer: U R U\' R\' U\' F\' U F  para sacarla.</string>
    <string name="e4">Si la arista tiene que ir a la derecha: \nU R U\' R\' U\' F\' U F.</string>
    <string name="e5">Si la arista tiene que ir a la izquierda: \nU\' L\' U L U F U\' F\'.</string>
    <string name="e6">Ahora puedes tener dos casos:</string>
    <string name="e7">Pon la cara blanca debajo.</string>
    <string name="g2">Si tienes un punto amarillo tienes que hacer el algoritmo y te saldrá una L.</string>
    <string name="g3">Si tienes una L amarilla tienes que hacer el algoritmo y te saldrá una línea.</string>
    <string name="g4">Si tienes una línea amarilla tienes que hacer el algoritmo y te saldrá la cruz. </string>
    <string name="g5">Fíjate sólo en las aristas, mira si tienes un punto, una L, una línea o ya tienes la cruz \nAlgoritmo: F R U R\' U\' F\'.</string>
    <string name="a2">Gira la capa hasta que sólo una arista encaje con el color de un centro y haz R U R\' U R U2 R\' hasta que encajen todas (puede ser una o dos veces) si no puedes hacer encajar sólo una arista haz el algoritmo y vuelve a probar.</string>
    <string name="l1">Objetivo final, poner todas las esquinas de la última capa en el lugar correcto, no tienen porqué estar bien orientadas.</string>
    <string name="l2">"Busca una esquina que esté en su lugar, ponla a la derecha y haz U R U\' L\' U R\' U\' L hasta que todas estén en su lugar ( puede ser una o dos veces ) si no hay ninguna esquina en su lugar haz el algoritmo y buscar otra vez. "</string>
    <string name="f1">Ahora sólo falta orientar. Pon una de las esquinas que no esté orientada arriba a la derecha y haz R\' D\' R D (hazlo dos o quatro veces) hasta que la esquina esté orientada, ahora con movimientos de U, U\' y U2 (NO rotes el cubo entero) pon otra esquina que no esté orientada y repítelo. \n\nHaciendo este paso puede parecer que desordenamos el cubo.</string>
    <string name="f2">Por ejemplo:</string>
    <string name="f4">Hacer U2 para poner la otra esquina a la derecha, R\' D\' R D dos veces para orientar la esquina y hacer U2 para acabar el cubo.</string>
    <string name="f3">"Hacer R' D' R D dos veces, pero como que la esquina no se ha orientado se repite dos veces más. "</string>
    <string name="ca">Categorías</string>
    <string name="ca1">Los Records Mundiales son los siguientes (actualizado Septiembre de 2017).</string>
    <string name="re1">Recursos</string>
    <string name="mjoc">Minijuego</string>
    <string name="Crono">Cronómetro</string>
    <string name="re2">"WCA: El ranking oficial.  "</string>
    <string name="re3">cstimer: conómetro especializado.</string>
    <string name="re4">Cubecomps: resultados de las competiciones en progreso.</string>
    <string name="crono1">Iniciar</string>
    <string name="crono2">Parar</string>
    <string name="rest">Reiniciar</string>
</resources>